點解中文歌突破唔到，唔可以好似外國玩另類風格音樂

好似future bass

當年好鐘意ivana首留白 算係幾突破 但係個個都覺得好重口

Future funk, vaporwave個類外國都仲係少眾野，你要香港市場行到咁前都無咩可能 因為觀眾未識欣賞diverse genres

個底正到我聞到djent味

點睇ivana今年首該死的快樂

舉d例子
好少聽周董

另類條毛

意色樓

平平
音樂底12123太商業flow
歌詞睇就靚 但係香港歌唱呢d主題無咩好下場 如果佢歌底個走線有少少variation會好少少 唔好平舖直敘咁copy verse1

同埋首歌bpm慢少少會更好

Demand and supply問題
加上大公司影響力大到indie野難浦頭

意色樓 夠唔夠另類，香港有好多不過無人去搵姐，on99

方大同

禮禮

其實話中文歌無係班友井底之蛙，台灣多到仆街

我諗個著眼點係個commonality 個差別
點解高汁既中文歌要死搵爛搵先搵到
而外國就好似易d access到咁

學到野
我唔係點睇首歌既歌詞，但係第一次聽個編曲就好上癮

其實有,不過唔會係主流果堆

以父之名算唔算？

我諗因為香港主流媒體太少講關於音樂既資訊
香港人真係好缺乏音樂教育
歌手行到出黎淨係識講自己唱既人慢歌定快歌

食軟雪糕
怪叔叔

留白genre同詞都正
可惜就係一句我討厭政治首歌就咁埋沒咗

其實我覺得廣東歌仲有好野，可惜香港市場得抒情歌慢歌係主流

關咩事，你上youtube睇下首歌既dislike多到，好多comment話首歌垃圾點點點

廣東歌淨係知juno同賢仔有D新意

本地band都ok既

因為香港人聽過淨係聽歌詞
所以停留係濫情k歌之流

第一次聽嚇一跳 好有水準

我聽開及時雨首留白

ss14 算唔算

季候鳥都正
好有saosin味 鼓佬明首chops幾穩

vaporwave

廣東話既core野好正

恕我唔識欣賞indie
不過有聽開腎仔
淨係一首星塵都屌打而家pop啲編曲

下年我整啲 future bass 睇下有冇人要先...

玩返七八十年代中式小調

傑佬d詞好mk live又唱唔番d高音位
利申非haters, 由樂人地帶拍殘流MV開始聽佢地 真心覺得無咩進步

仲等下年 下個月已經有人講future bass is dead架啦

可以好似台灣band咁 搵番自己當地特色野玩
好似閃靈，血肉果汁機咁

香港撚識fusion咩
追夢就夠啦

Dear jane 三步曲仲唔撚突破

派膠就行開啦

其實不無道理 佢做到既係比人認識到pop rock 係第一步踏入genre既階梯
只不過佢放棄左genre上某幾種特點再加番commonality同adaptability既強度 拆散左個genre但係同時多人了解左
是好是壞真係睇你點睇 比我我係band仔都想搵到錢啦 何況D9J因為堅守霉左咁多年?

當年beyond有

方大同，王苑之，麥浚龍

要refer成功例子已經要追溯番20年前既artefact 老實講呢個已經引證左香港音樂其中一部分既問題

屌你
你同我講有咩band rock過 dear jane

契弟樂隊出新歌了，唔比link

你用咁多term我好撚驚架喎
的確係，香港音樂其實一路退步緊
Btw hku jj

五月天同蘇打綠都係

班老野淨係識咩高音，咩唱功，講乜音樂
當音樂係技能而唔係藝術，呢個市場好難發揮

Macintosh Plus

讀過一科閒科 我覺得有時正經討論用term講野個意思真係準確好多
唔相認了 小薯仔黎

其實有大把
問題係香港主流市場接唔接受到 同埋識唔識欣賞姐

TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB TVB

唔好晒時間係sky_croc身上 上左八年高登 一早已經見過佢做低級五毛

招魂，首天靈靈地靈靈都幾撚local

呢首正到仆街！

香港有冇歌風格類似 flume

建議你睇完the low may vevo先好出聲

無念
THE KEY

外國主流歌大把genre,淨係edm都多sub genre過中文歌.

個人意見 大部份人太睇重歌詞

首歌啲詞只要on99少少就完全無視其他元素 (尤其編曲)

人地話首歌低B就跟風話低B

#kissykissy #eatsofticecream #又不是80年代

紅黑紅紅黑

粤語歌咁重視歌詞，睇下以前d詞真係好靚d歌又好聽，廣東話d詞係要情歌先好聽

其實都係外國既主流音樂 直接用人地flow加港式thuggish

香港聽眾好撚耳窄

都有少少認同，聽過MC仁同廚房仔rap 佢地d歌詞真係美式風格 反而唔係好慣

以前正好多,宜家奶左共唔撚妥當

數白欖咪本土野
仲有農夫D RAP其實都獨樹一格

慘慘豬-陳進警司收皮
thrash metal

幾廿年前已經有達明一派、raidas！